<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Новости Альфа-Банка</title>
        <link>http://alfabank.ru/</link>
        <description>Девиз пресс-службы Альфа-Банка — оперативность, профессионализм и постоянная готовность к диалогу. Наша дружная команда делает все возможное, чтобы предоставить вам актуальную и достоверную информацию незамедлительно и обеспечить комментарии от первых лиц и экспертов банка.</description>
        <language>ru-ru</language>
        <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 10:16:00 GMT</pubDate>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <managingEditor>press@alfabank.ru</managingEditor>
        <webMaster>lev@design.ru</webMaster>
        <item>
            <title>Альфа-Банк автоматизировал работу МФО с участниками закупок</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/7/13/86418.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк первым в&nbsp;России автоматизировал работу микрофинансовых организаций (МФО) с&nbsp;участниками закупок.</p> <p>Для участия в&nbsp;тендере компании требуется временно заморозить определенную сумму денег. Часто ей&nbsp;неудобно выводить эту сумму из&nbsp;оборота, и&nbsp;она обращается за&nbsp;займом, например, к&nbsp;микрофинансовой организации. После тендера компания обязуется вернуть средства МФО. Однако по&nbsp;разным причинам это происходит не&nbsp;всегда.</p> <p>Сервис Альфа-Банка защищает МФО от&nbsp;риска невозврата денег. Для этого заемщику автоматически направляется согласие на&nbsp;безакцептное списание средств. По&nbsp;завершении тендера микрофинансовая организация в&nbsp;один клик, без головной боли возвращает деньги на&nbsp;свой счет. Комиссия Альфа-Банка составляет 0,8% от&nbsp;суммы перевода.</p> <p>Кроме того, сервис существенно упрощает текущую работу МФО. Теперь она может самостоятельно создавать и&nbsp;выдавать займы, видеть статусы по&nbsp;ним, отслеживать ход торгов и&nbsp;возвращение средств. Все эти инструменты есть в&nbsp;личном кабинете МФО в&nbsp;Интернет-банке. </p> <p>&laquo;Это пример того, как Альфа-Банк создал Суперсервис для решения потребностей конкретной группы клиентов. Он&nbsp;принципиально упрощает работу МФО и&nbsp;делает кредитование участников закупок безопасным и&nbsp;удобным&raquo;,&nbsp;&mdash; подчеркнула руководитель департамента расчетных продуктов корпоративного бизнеса Альфа-Банка Ирина Пономарева.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 10:16:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/7/13/86418.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк возглавил рэнкинг организаторов дебютных выпусков корпоративных облигаций от Cbonds</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/7/12/86417.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк возглавил рэнкинг организаторов дебютных выпусков корпоративных облигаций России от&nbsp;Cbonds.</p> <p>Дебютным считается первый выпуск эмитента на&nbsp;рынке облигаций. По&nbsp;итогам 6&nbsp;месяцев 2021 года Альфа-Банк организовал размещение четырех таких выпусков на&nbsp;общую сумму 7,3 млрд рублей.</p> <p>Клиентами банка стали &laquo;Боржоми Финанс&raquo;, &laquo;МВ&nbsp;Финанс&raquo;, &laquo;Синара-Транспортные машины&raquo; и&nbsp;&laquo;реСтор&raquo;.</p> <p>&laquo;Организация дебютных выпусков облигаций&nbsp;&mdash; один из&nbsp;акцентов работы нашей команды на&nbsp;долговом рынке. Оживление рынка после пандемии дало нам возможность поучаствовать в&nbsp;размещении нескольких знаковых сделок. Мы&nbsp;благодарим дебютных эмитентов за&nbsp;доверие&raquo;,&nbsp;&mdash; подчеркнул заместитель председателя правления, директор корпоративно-инвестиционного бизнеса Альфа-Банка Андрей Чулак.</p> <p>Всего в&nbsp;рэнкинг Cbonds вошли 11&nbsp;организаторов дебютных выпусков на&nbsp;общую сумму 36,8 млрд рублей.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 16:13:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/7/12/86417.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк запустил сервис приема платежей по QR-коду для оффлайн-магазинов</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/7/9/86293.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк расширяет возможности приема платежей по&nbsp;QR-коду через Систему быстрых платежей (СБП). Теперь сервис доступен не&nbsp;только онлайн-, но&nbsp;и&nbsp;оффлайн- ]]>
                <![CDATA[ магазинам.</p> <p>Платежи по&nbsp;QR-коду&nbsp;&mdash; это удобный и&nbsp;дешевый способ расчетов. Если покупатель забыл карту, магазин все равно сможет принять у&nbsp;него оплату через терминал. Для этого достаточно нажать одну кнопку, на&nbsp;терминале отобразится QR-код. Покупатель считает его смартфоном. Сразу&nbsp;же запустится банковское приложение. После оплаты терминал выдаст два чека. А&nbsp;деньги моментально попадут на&nbsp;расчетный счет продавца. Стоимость сервиса для&nbsp;ИП и&nbsp;юрлиц&nbsp;&mdash; до&nbsp;0,7% от&nbsp;суммы транзакции. Это в&nbsp;2-3 раза дешевле торгового эквайринга. Лимит одной операции&nbsp;&mdash; до&nbsp;600&nbsp;000&nbsp;руб.</p> <p>Подключить сервис просто&nbsp;&mdash; достаточно подать заявку на&nbsp;эквайринг в&nbsp;Альфа-Банке и&nbsp;отметить &laquo;прием платежей по&nbsp;QR-коду&raquo;. Терминалы не&nbsp;требуют дополнительной настройки, принимать оплату по&nbsp;QR-коду можно с&nbsp;первого&nbsp;же дня.</p> <p>Однако этот способ расчетов лучше сочетать с&nbsp;традиционным. Если терминал не&nbsp;используется для приема оплат по&nbsp;картам, банк спишет абонентскую плату по&nbsp;тарифам торгового эквайринга. Предпринимателям, готовым полностью отказаться от&nbsp;терминалов, подойдет доступный эквайринг на&nbsp;смартфоне AlfaPOS.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 09:03:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/7/9/86293.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк, Билайн и Mastercard выпустили цифровую карту «Кэшбэк 1-5-25»</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/29/85295.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк, Билайн и&nbsp;Mastercard запустили цифровую карту &laquo;Кэшбэк 1-5-25&raquo; для новых клиентов*. Оформить карту можно на&nbsp;сайте <a href="https://moskva.beeline.ru/debitcard/">https://moskva.beeline.ru/debitcard/</a> или в&nbsp;приложении Мой Билайн, после чего она появится в&nbsp;приложении Альфа-Банка. Начать платить картой можно сразу&nbsp;же, привязав её&nbsp;к&nbsp;Apple Pay, Google Pay, Samsung Pay или другим сервисам оплаты банковскими картами**.</p> <p>До&nbsp;31&nbsp;июля 2021 года всем держателям карты &laquo;Кэшбэк 1-5-25&raquo; начисляется повышенный кэшбэк&nbsp;&mdash; до&nbsp;10% на&nbsp;покупки в&nbsp;супермаркетах, магазинах одежды и&nbsp;обуви, в&nbsp;кафе и&nbsp;ресторанах. Кэшбэк будет рассчитываться сразу после выпуска цифровой дебетовой карты и&nbsp;станет доступен на&nbsp;карте в&nbsp;конце промо, если за&nbsp;период проведения акции клиент пройдет полную идентификацию. По&nbsp;цифровым кредитным картам десятипроцентный кэшбэк будет зачисляться на&nbsp;карту в&nbsp;течение 1-2 дней после списания суммы покупки.</p> <p>Дебетовая карта &laquo;Кэшбэк 1-5-25&raquo; обеспечивает клиентам кэшбэк до&nbsp;25% от&nbsp;оплаты связи и&nbsp;услуг Билайн в&nbsp;мобильных приложениях Альфа-Банка и&nbsp;Билайн, до&nbsp;5% с&nbsp;покупок в&nbsp;супермаркетах &laquo;Пятерочка&raquo; и&nbsp;&laquo;Перекресток&raquo;, и&nbsp;1% за&nbsp;все другие покупки. Сразу после прохождения идентификации на&nbsp;остаток средств на&nbsp;карте банк начисляет до&nbsp;5% годовых.</p> <p>Майкл Тач, руководитель розничного бизнеса, заместитель председателя правления Альфа-Банка: &laquo;Клиенту нужен не&nbsp;просто хороший продукт&nbsp;&mdash; он&nbsp;ему нужен прямо сейчас. Наша цифровая карта &quot;Кэшбэк 1-5-25&Prime; именно такая: оформить ее&nbsp;можно за&nbsp;минуту, заполнив очень короткую анкету. И&nbsp;сразу можно пользоваться. Мы&nbsp;смогли этого добиться, соединив наши технологии с&nbsp;технологиями Билайна и&nbsp;Mastercard, это первый на&nbsp;рынке продукт на&nbsp;основе такого партнерства. Мы&nbsp;создали очень выгодный продукт, мы&nbsp;даем&nbsp;5% кэшбэка на&nbsp;самую востребованную категорию покупок&nbsp;&mdash; на&nbsp;еду, и&nbsp;скидки до&nbsp;25% на&nbsp;популярные сервисы, такие как мобильная связь. Вместе с&nbsp;тем мы&nbsp;убрали все барьеры перед клиентом, эту карту можно оформить менее чем за&nbsp;минуту. Комбинация простой и&nbsp;удобной технологии выдачи и&nbsp;выгодных для клиента условий и&nbsp;делает наш продукт единственным в&nbsp;своем роде&raquo;.</p> <p>Джордж Хелд, исполнительный вице-президент по&nbsp;развитию цифрового и&nbsp;нового бизнеса, Билайн: &laquo;Пользовательский опыт и&nbsp;удобство для клиента являются ключевыми критериями для нашего продукта. Именно поэтому мы&nbsp;сделали не&nbsp;только такой значимый кэшбэк, но&nbsp;и&nbsp;сам клиентский путь создан уникально&nbsp;&mdash; для этого мы&nbsp;используем технологию Mobile&nbsp;ID***, с&nbsp;помощью которой практически в&nbsp;одно касание можно получить доступ к&nbsp;цифровой карте. Мы&nbsp;благодарим команду Альфа-Банка и&nbsp;Mastercard за&nbsp;замечательную работу, которая позволила создать такой простой, безопасный и&nbsp;эффективный продукт для наших пользователей&raquo;.</p> <p>Владислав Святик, Директор по&nbsp;продажам Mastercard в&nbsp;России:<br/> &laquo;По&nbsp;данным исследования Mastercard, бесконтактные платежи банковскими картами и&nbsp;мобильными устройствами очень популярны: например, три четверти опрошенных россиян предпочитают именно такой способ оплаты. Совместно с&nbsp;нашими партнёрами, Альфа-Банком и&nbsp;Билайном мы&nbsp;рады предложить удобный, безопасный продукт&nbsp;&mdash; цифровую карту с&nbsp;возможностью выпуска онлайн. Наша задача&nbsp;&mdash; отвечать современным вызовам, и&nbsp;мы&nbsp;активно поддерживаем наших партнёров, которые внедряют цифровые сервисы и&nbsp;продукты, так как это очень востребовано и&nbsp;пользователями, и&nbsp;торговыми предприятиями&raquo;.</p> <p>Ранее дебетовую карту &laquo;Кэшбэк 1-5-25&raquo; можно было оформить только у&nbsp;продавца-консультанта при посещении салона Билайн.</p> <p>Билайн является первым мобильным оператором в&nbsp;Европе, участвующим в&nbsp;программе Mastercard Digital First, которая помогает партнёрам компании выпускать цифровые продукты.</p> <p>С&nbsp;условиями выпуска карты можно ознакомиться на&nbsp;<a href="https://moskva.beeline.ru/debitcard/">https://moskva.beeline.ru/debitcard/</a></p> <p>* Если клиент уже является действующим клиентом Альфа-банка, получить карту можно, обратившись в&nbsp;любой офис Билайн<br/> ** Часы (Swatch), фитнес трэкеры (Garmin, Mi&nbsp;Smart Band 4&nbsp;NFC), платёжные брелоки (ISBC Pay)<br/> *** Mobile ID&nbsp;&mdash; Мобильный&nbsp;ID</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 08:15:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/29/85295.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк получил награду за минимальный уровень карточного фрода</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/23/84987.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк получил награду Visa Global Service Quality Awards в&nbsp;глобальной номинации Low Gross Fraud (минимальный уровень карточного фрода). В&nbsp;этой номинации нет разделения по&nbsp;позициям&nbsp;&mdash; в&nbsp;ней побеждают 6&nbsp;банков с&nbsp;наименьшим в&nbsp;мире уровнем мошеннических операций по&nbsp;картам. </p> <p>&laquo;В&nbsp;противостоянии карточным мошенничествам всегда приходится балансировать между защищенностью и&nbsp;удобством клиента. Никому не&nbsp;нужна защита, из-за которой невозможно ничего оплатить. И&nbsp;мы&nbsp;горды тем, что в&nbsp;условиях постоянного роста атак на&nbsp;наших клиентов нам удалось добиться очень низкого уровня фрода, не&nbsp;испортив клиентский опыт. Награда от&nbsp;Visa подтверждает&nbsp;&mdash; карточные сервисы Альфа-Банка не&nbsp;только удобны, но&nbsp;и&nbsp;безопасны&raquo;,&nbsp;&mdash; отметил руководитель департамента кибербезопасности Альфа-Банка Виталий Задорожный. </p> <p>Кроме того, Альфа-Банк взял глобальную награду за&nbsp;&laquo;Высочайший уровень одобрения авторизаций по&nbsp;дебетовым коммерческим картам&raquo;, а&nbsp;также победил в&nbsp;трех номинациях по&nbsp;региону CEMEA среди российских банков&nbsp;&mdash; &laquo;Лучшая доступность процессинга&raquo;, &laquo;Высочайший уровень одобрения по&nbsp;операциям без физического присутствия карты&raquo; по&nbsp;картам банка внутри страны и&nbsp;&laquo;Развитие новых способов платежей. Токенизация&raquo; за&nbsp;наибольшую долю токенизированных платежей (ApplePay, GooglePay, SamsungPay, GarminPay).</p> <p>Visa присуждает награду Global Service Quality Awards ежегодно с&nbsp;1992&nbsp;года, награждая банки и&nbsp;процессинговые компании за&nbsp;качественное обслуживание клиентов.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 10:10:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/23/84987.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>А-Клуб провел бизнес-завтрак с профессором Стэнфорда Ильей Стребулаевым</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/11/84258.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>А-Клуб провел для клиентов бизнес-завтрак с&nbsp;участием профессора финансов и&nbsp;частных инвестиций Стэнфордского университета, основателя Венчурной инициативы Ильи Стребулаева на&nbsp;тему &laquo;Тренды в&nbsp;венчурных инвестициях в&nbsp;России и&nbsp;США. В&nbsp;каких областях искать &laquo;единорогов&raquo;.</p> <p>Первая часть встречи была посвящена подходам и&nbsp;отраслевым трендам в&nbsp;венчурном инвестировании. В&nbsp;ходе дискуссии и&nbsp;ответов на&nbsp;вопросы Илья рассказал, какая роль отводится инвестиционным фондам, зачем нужно диверсифицировать вложения и&nbsp;на&nbsp;кого лучше делать ставку при оценке стартапа&nbsp;&mdash; на&nbsp;основателя или идею.</p> <p>&laquo;Мы&nbsp;считаем, что венчурный капитал как никогда задаёт повестку в&nbsp;современной экономике и&nbsp;даёт возможности по&nbsp;увеличению доходности классического инвестиционного портфеля. Для нас важно уделять этому внимание не&nbsp;только с&nbsp;позиции бизнеса, но&nbsp;и&nbsp;с&nbsp;точки зрения обучения клиентов. Поэтому мы&nbsp;обращаемся к&nbsp;лучшей мировой экспертизе и&nbsp;профессионалам венчурной индустрии&nbsp;&mdash; таким, как Илья&raquo;,&nbsp;&mdash; отметила руководитель А-Клуба Алина Назарова.</p> <p>А-Клуб&nbsp;&mdash; управление частным капиталом, входящее в&nbsp;состав Альфа-Банка и&nbsp;предлагающее передовые решения в&nbsp;финансовой сфере. Одной из&nbsp;ярких инициатив стал курс NEIC (New Economy Investors Course) по&nbsp;венчурным инвестициям от&nbsp;экспертов Кремниевой долины. Попасть на&nbsp;него&nbsp;&mdash; особая привилегия, и&nbsp;одними из&nbsp;первых ее&nbsp;получили клиенты А-Клуба.</p> <p>На&nbsp;бизнес-завтрак гостей доставили автомобили премиум-класса от&nbsp;Wheely.</p> <p><b>Выступая на&nbsp;бизнес-завтраке, Илья Стребулаев, профессор финансов и&nbsp;частных инвестиций Стэнфордского университета, основатель Венчурной инициативы, отметил:</b></p> <p>&laquo;Если обозначить основные тренды, которые появились год спустя начала пандемии, то, во-первых, инвесторы поняли, что онлайн-реальность&nbsp;&mdash; это не&nbsp;так уж&nbsp;плохо, а&nbsp;расстояние не&nbsp;влияет на&nbsp;качество бизнес-общения. </p> <p>Второе&nbsp;&mdash; технологии стали гиперпопулярными: я&nbsp;за&nbsp;17&nbsp;лет преподавания в&nbsp;Стэнфорде не&nbsp;видел такого разнообразия стартапов в&nbsp;технологичных отраслях, они переживают расцвет. </p> <p>Третья причина того, что венчурные инвестиции набирают популярность,&nbsp;&mdash; это, как ни&nbsp;странно, потенциальный доход. </p> <p>Макроэкономическая ситуация вынуждает искать новые объекты для инвестирования, и&nbsp;венчурные стартапы, несмотря на&nbsp;риски,&nbsp;&mdash; хорошая инвестиция за&nbsp;счет своей долгосрочности, и&nbsp;это&nbsp;&mdash; преимущество по&nbsp;сравнению с&nbsp;фондовыми рынками, которые живут здесь и&nbsp;сейчас.</p> <p>Раньше инвестировали в&nbsp;области hard ware и&nbsp;soft ware. Сейчас&nbsp;же нет области, которая&nbsp;бы не&nbsp;поднимала&nbsp;бы вложений, где&nbsp;бы ни&nbsp;появился очередной перспективный стартап. Самые топовые области&nbsp;&mdash; это фудтех и&nbsp;агротех, b2b-направления, регуляторные технологии (regtech), биотехнологии, роботы и&nbsp;робототехника. Настоящий бум переживает добывающая отрасль, и&nbsp;даже космическая отрасль привлекает интерес уже не&nbsp;с&nbsp;точки зрения hard ware, а&nbsp;обработки данных.</p> <p>Что касается поисков &laquo;единорога&raquo;, то&nbsp;секрет успеха венчурного инвестора&nbsp;&mdash; не&nbsp;в&nbsp;том, чтобы найти &laquo;единорога&raquo;, а&nbsp;найти индустрию, где он&nbsp;появится. </p> <p>Не&nbsp;стоит смотреть на&nbsp;индустрии и&nbsp;отрасли, где &laquo;единороги&raquo; уже есть, и&nbsp;все предопределено. Надо смотреть туда, где сейчас больше всего полемики и&nbsp;споров. Если вы&nbsp;слышите про какой-то новый &laquo;единорог&raquo;, для инвестора это&nbsp;&mdash; пройденный этап.</p> <p>Еще один секрет успеха&nbsp;&mdash; смотреть не&nbsp;на&nbsp;конкретный стартап, а&nbsp;на&nbsp;фонд. Идея венчурного предпринимательства не&nbsp;в&nbsp;том, чтобы инвестировать напрямую в&nbsp;компании, а&nbsp;в&nbsp;том, чтобы инвестировать в&nbsp;фонды, в&nbsp;которые входят компании. Еще один level-up для инвестора&nbsp;&mdash; найти перспективную компанию и&nbsp;пригласить для нее 3-4 других инвесторов: так можно услышать критическую обратную связь и&nbsp;посмотреть на&nbsp;свою гипотезу под новым ракурсом, и&nbsp;заодно зарекомендовать себя как перспективного инвестора. В&nbsp;конечном итоге в&nbsp;судьбе стартапа играет репутация тех, кто в&nbsp;него поверил.</p> <p>Личность фаундера тоже является ключевым фактором успеха: вы&nbsp;должны быть, с&nbsp;одной стороны, харизматичны, чтобы собрать вокруг себя лучшую команду, с&nbsp;другой, достаточно жесткими&nbsp;&mdash; так как вам предстоит расставаться с&nbsp;людьми и&nbsp;вести переговоры.</p> <p>И&nbsp;очень важные слова, которые помогают двигаться вперед не&nbsp;только венчурному инвестору, но&nbsp;любому человеку, который желает воспитать в&nbsp;себе предпринимательское мышление: в&nbsp;каком-то этапе провал неизбежен. Более того, если у&nbsp;вас не&nbsp;было провала, значит, вы&nbsp;что-то не&nbsp;то&nbsp;сделали&quot;.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 18:30:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/11/84258.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк выступил организатором размещения облигаций Аэрофлота </title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/10/84256.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк выступил организатором размещения облигаций ПАО &laquo;АЭРОФЛОТ&raquo;, современного авиационного холдинга, крупнейшего авиаперевозчика России, входящего в&nbsp;топ-20 авиаперевозчиков мира по&nbsp;пассажиропотоку. Сегодня закрыта книга заявок выпуска биржевых облигаций серии П01-БО-01 номинальным объемом 24.65 млрд рублей, размещаемых в&nbsp;рамках программы биржевых облигаций компании.</p> <p>Выпуск был встречен инвестиционным сообществом с&nbsp;большим интересом, чему способствовала эффективная маркетинговая кампания. При открытии книги заявок спрос существенно превысил объем выпуска, что позволило компании трижды понизить диапазон по&nbsp;ставке купона с&nbsp;первоначального 8.90-9.15% до&nbsp;итогового 8.35-8.50% и&nbsp;сформировать книгу заявок по&nbsp;нижней границе финального диапазона на&nbsp;уровне 8.35% годовых. Пятикратная переподписка также позволила увеличить объем выпуска почти в&nbsp;2&nbsp;раза с&nbsp;изначально анонсированного (15&nbsp;млрд руб.). </p> <p>Всего в&nbsp;размещении приняли участие более 80&nbsp;счетов, были поданы заявки со&nbsp;стороны всех групп институциональных инвесторов (банков, управляющих, инвестиционных и&nbsp;страховых компаний) на&nbsp;сумму более 68&nbsp;млрд рублей. Спрос со&nbsp;стороны инвесторов-физических лиц по&nbsp;финальному уровню превысил 3&nbsp;млрд рублей. </p> <p>Купонный период выпуска биржевых облигаций с&nbsp;погашением в&nbsp;конце срока обращения составляет 91&nbsp;день. Номинальная стоимость облигации&nbsp;&mdash; 1&nbsp;000&nbsp;рублей. Срок обращения выпуска составляет 5&nbsp;лет с&nbsp;даты начала размещения.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:09:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/10/84256.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк открыл кредитную линию на 1,5 млрд рублей компании «Интерлизинг»</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/10/83994.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк открыл лизинговой компании &laquo;Интерлизинг&raquo; трехлетнюю кредитную линию объемом 1,5 млрд рублей. Компания направит полученные средства на&nbsp;финансирование лизинговых сделок.</p> <p>При принятии решения о&nbsp;кредитовании учитывались устойчивые финансовые показатели компании, высокая диверсификация лизингового портфеля, положительная кредитная история &laquo;Интерлизинга&raquo; в&nbsp;банках, а&nbsp;также кредитный рейтинг &laquo;ruBBB&raquo; от&nbsp;Эксперт РА.</p> <p>&laquo;Альфа-Банк&nbsp;&mdash; один из&nbsp;крупнейших кредиторов реального сектора России. Наша миссия&nbsp;&mdash; быть надежным партнером для устойчивых и&nbsp;эффективных компаний, предоставляя им&nbsp;весь спектр финансовых инструментов для развития бизнеса и&nbsp;наращивания доли рынка. Уверены, что благодаря нашей поддержке клиент усилит свои позиции на&nbsp;рынке лизинговых услуг&raquo;,&nbsp;&mdash; заявил директор управления Альфа-Банка по&nbsp;работе с&nbsp;предприятиями транспорта, инфраструктуры и&nbsp;лизинговыми компаниями Максим Жила.</p> <p>&laquo;Мы&nbsp;высоко ценим доверие Альфа-Банка. Стабильное финансирование от&nbsp;крупнейшего частного банка позволит нам активнее развиваться, укрепляя позиции на&nbsp;рынке лизинговых услуг, выводить на&nbsp;рынок новые продукты и&nbsp;услуги, а&nbsp;также поддерживать наших клиентов, предоставляя необходимые им&nbsp;транспорт и&nbsp;технику&raquo;,&nbsp;&mdash; комментирует генеральный директор компании &laquo;Интерлизинг&raquo; Сергей Савинов.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:06:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/10/83994.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк запускает инвестиционный фонд для блогеров</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/2/83150.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Инвестфонд для блогеров&nbsp;&mdash; это профессиональный инструмент для защиты и&nbsp;роста доходов российских инфлюенсеров, который придумали инвестиционные аналитики Альфа-Банка и&nbsp;Ярослав Андреев, самый известный продюсер блогеров в&nbsp;России, основатель агентства WildJam.</p> <p>По&nbsp;оценке Ярослава, топовые блогеры в&nbsp;среднем получают от&nbsp;500 тысяч до&nbsp;нескольких миллионов рублей в&nbsp;месяц. Международная ассоциация The Interactive Advertising Bureau (IAB) в&nbsp;своём исследовании говорит про 11,1 млрд &#8381;&nbsp;&mdash; столько российские блогеры заработали в&nbsp;2020&nbsp;на рекламе в&nbsp;Instagram и&nbsp;YouTube. И&nbsp;это только легальные доходы.</p> <p>Но&nbsp;слава&nbsp;&mdash; вещь непостоянная: сегодня аудитория и&nbsp;рекламные контракты есть, а&nbsp;завтра всё достанется новым лицам. Поэтому Альфа-Банк объединился с&nbsp;лучшим российским продюсером, чтобы защитить деньги этих ребят и&nbsp;создать для них источник пассивного дохода на&nbsp;будущее&nbsp;&mdash; инвестфонд для блогеров.</p> <p>Основа фонда&nbsp;&mdash; крупнейшие устойчивые компании, такие как Apple и&nbsp;Microsoft. Часть портфеля занимают известные бренды, которые интересуют блогеров: Twitter, Gucci, Louis Vuitton, Tesla и&nbsp;другие. Фонд ведут профессиональные портфельные управляющие Альфа-Банка. Инвестиционную стратегию не&nbsp;раскрывают, известно только, что Ярослав на&nbsp;старте вложит в&nbsp;фонд 100 млн&nbsp;&#8381;. Он&nbsp;поможет сделать фонд привлекательным для молодых блогеров, потому что понимает, во&nbsp;что те&nbsp;верят и&nbsp;готовы вкладываться.</p> <p>Пока инвестфонд формируют Ярослав Андреев и&nbsp;его команда блогеров. В&nbsp;планах Альфа-Банка&nbsp;&mdash; открыть фонд для всех желающих, чтобы каждый мог инвестировать, как его любимый блогер.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:27:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/2/83150.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Первая покупка за наш счет: Альфа-Банк запускает революционную программу кэшбэка по бизнес-картам</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/2/83147.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк вводит революционные изменения в&nbsp;программу кэшбэка по&nbsp;бизнес-картам. Теперь получить кэшбэк гораздо легче. Банк полностью отказался от&nbsp;пороговой суммы. Клиент начинает получать вознаграждение сразу, независимо от&nbsp;суммы трат.</p> <p>Кроме того, &laquo;Альфа&raquo; запускает уникальное для рынка предложение. Банк возвращает до&nbsp;100% стоимости первой покупки по&nbsp;карте Альфа-Бизнес. &laquo;По&nbsp;итогам масштабного опроса среди клиентов мы&nbsp;поняли, что разочаровывает предпринимателей в&nbsp;банковских программах лояльности и&nbsp;о&nbsp;чем они мечтают. Так получилась самая актуальная программа кэшбэка для бизнеса&raquo;,&nbsp;&mdash; подчеркнула руководитель департамента расчетных продуктов корпоративного бизнеса Альфа-Банка Ирина Пономарева.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 08:53:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/6/2/83147.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк начал выдавать ипотеку c выкупом залога у другого банка</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/21/82108.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Теперь в&nbsp;Альфа-Банке можно взять ипотеку на&nbsp;покупку квартиры, таунхауса или апартаментов, которые находятся в&nbsp;залоге у&nbsp;другого банка. Это сильно упрощает покупку ипотечного жилья и&nbsp;гарантирует прозрачность и&nbsp;безопасность сделки. </p> <p>&laquo;На&nbsp;рынке очень много жилья, находящего в&nbsp;залоге, но&nbsp;это больше не&nbsp;проблема для покупателя. Наш клиент может взять у&nbsp;нас ипотеку, и&nbsp;мы&nbsp;выкупим интересующий его объект у&nbsp;другого банка&nbsp;&mdash; сделка пройдет быстро, прозрачно и&nbsp;безопасно&raquo;,&nbsp;&mdash; прокомментировал руководитель департамента развития ипотечного кредитования Альфа-Банка Артем Иванов. </p> <p>Получить ипотеку с&nbsp;выкупом объекта недвижимости из&nbsp;залога другого кредитора можно в&nbsp;Москве и&nbsp;Московской области, Санкт-Петербурге и&nbsp;Ленинградской области, в&nbsp;дальнейшем банк планирует запустить это предложение и&nbsp;в&nbsp;других регионах страны. Сумма кредита&nbsp;&mdash; от&nbsp;600 тысяч рублей до&nbsp;20&nbsp;млн рублей для Москвы и&nbsp;Московской области и&nbsp;до&nbsp;16&nbsp;млн рублей для Санкт-Петербурга и&nbsp;Ленинградской области. Ставка по&nbsp;кредиту&nbsp;&mdash; от&nbsp;7,69% годовых.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Fri, 21 May 2021 10:58:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/21/82108.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Альфа-Банк обновил линейку бизнес-карт</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/18/81604.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк обновил линейку карт для бизнеса. Теперь она включает всего 3&nbsp;понятных продукта.</p> <p><a href="https://alfabank.ru/sme/cards/businesscard/?platformId=alfasite">&laquo;Альфа-Бизнес&raquo;</a>&nbsp;&mdash; универсальная бизнес-карта с&nbsp;кэшбэком. Она выдается сразу при открытии счета. По&nbsp;карте доступны все операции: оплата товаров и&nbsp;услуг по&nbsp;всему миру, снятие и&nbsp;внесение наличных, пополнение с&nbsp;карт физических лиц.</p> <p><a href="https://alfabank.ru/sme/cards/premiumcard/?platformId=alfasite">&laquo;Альфа-Бизнес Премиум&raquo;</a>&nbsp;&mdash; карта для представительских расходов с&nbsp;привилегиями. Это кэшбэк до&nbsp;5% на&nbsp;бизнес-траты, помощь по&nbsp;юридическим и&nbsp;бухгалтерским вопросам, доступ в&nbsp;бизнес-залы и&nbsp;организация командировок. Карта дает страховую защиту от&nbsp;мошеннических списаний и&nbsp;ограблений в&nbsp;любой точке мира, а&nbsp;также от&nbsp;задержек рейса и&nbsp;багажа.</p> <p><a href="https://alfabank.ru/sme/cards/creditcard/?platformId=alfasite">&laquo;Альфа-Бизнес Кредит&raquo;</a>&nbsp;&mdash; решение для покрытия кассовых разрывов с&nbsp;беспроцентным периодом в&nbsp;60&nbsp;дней. Карта выдается без подтверждения финансового положения компании&nbsp;&mdash; достаточно данных по&nbsp;ИНН. Она доступна даже для клиентов, только что зарегистрировавших свой бизнес и&nbsp;не&nbsp;имеющих оборотов в&nbsp;банке.</p> <p>&laquo;Мы&nbsp;упаковали лучшие на&nbsp;рынке сервисы в&nbsp;три лаконичных продукта с&nbsp;прозрачными условиями. При этом они доступны как в&nbsp;виртуальном, так и&nbsp;пластиковом формате. Клиенту больше не&nbsp;нужно иметь много карт для разных задач. Альфа-Банк задает новую планку. Виртуальная карта&nbsp;&mdash; не&nbsp;отдельный продукт, а&nbsp;обязательная составляющая любой бизнес-карты, она выпускается автоматически и&nbsp;мгновенно активируется&raquo;,&nbsp;&mdash; прокомментировала руководитель департамента расчетных продуктов корпоративного бизнеса Альфа-Банка Ирина Пономарева.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 18 May 2021 11:24:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/18/81604.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>«Пульс малого бизнеса» показал тренд на повышение цен</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/13/81124.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Альфа-Банк представляет исследование &laquo;Пульс малого бизнеса&raquo;, отражающее настроения предпринимателей во&nbsp;второй половине 2020&nbsp;года. Все индексы восстановились с&nbsp;рекордно низких отметок, зафиксированных в&nbsp;начале пандемии, и&nbsp;вернулись к&nbsp;показателям июня 2019.</p> <p>Совокупный индекс малого бизнеса вырос с&nbsp;минус 39&nbsp;до&nbsp;минус 30. Как и&nbsp;ранее, предприниматели воспринимают ситуацию в&nbsp;своей компании позитивнее, чем в&nbsp;целом по&nbsp;стране. Индекс текущего состояния бизнеса вырос с&nbsp;минус 31&nbsp;до&nbsp;минус 19. А&nbsp;индекс ожиданий от&nbsp;его развития преодолел нулевую отметку, поднявшись с&nbsp;минус 4&nbsp;до&nbsp;плюс 9. Характерно, что ранее, начиная с&nbsp;2019&nbsp;года, восприятие перспектив своего бизнеса непрерывно ухудшалось, и&nbsp;только со&nbsp;второго полугодия 2020 индекс возобновил движение вверх.</p> <p>Восприятие макроэкономической ситуации продолжает оставаться очень негативным: оно изменилось незначительно, с&nbsp;минус 76&nbsp;до&nbsp;минус 72. Ожидания от&nbsp;изменений ситуации в&nbsp;стране чуть улучшились, с&nbsp;минус 44&nbsp;до&nbsp;минус 37.</p> <p>Исследование выявило новый тренд: малый бизнес пересматривает ценовую политику. Если ранее на&nbsp;протяжении длительного времени компании сокращали маржу в&nbsp;пользу потребителя, понижая цены и&nbsp;предлагая различные скидки, акции и&nbsp;маркетинговые предложения, то&nbsp;сейчас растет доля компаний, которые перешли к&nbsp;повышению цен. Это связано, в&nbsp;первую очередь, с&nbsp;ослаблением рубля и&nbsp;ростом издержек бизнеса, особенно в&nbsp;случае использования импортного сырья и&nbsp;оборудования. Также это может говорить о&nbsp;том, что малый бизнес исчерпал внутренние ресурсы, опустив планку прибыльности до&nbsp;минимальных уровней на&nbsp;фоне роста кредитной нагрузки. В&nbsp;следующем полугодии можно ожидать постепенного удорожания товаров и&nbsp;услуг.</p> <p>Чтобы преодолеть последствия пандемии, 90% компаний предпринимали действия по&nbsp;сохранению клиентов и&nbsp;повышению их&nbsp;лояльности. В&nbsp;первую очередь, они улучшали качество сервиса (37%), предлагали новые товары и&nbsp;услуги (35%). 29% опрошенных зафиксировали цены. Еще&nbsp;29% компаний ввели отсрочку платежей для своих клиентов. В&nbsp;большей степени это касалось сфер оптовой торговли, персональных услуг, образования и&nbsp;медицины. Доля компаний, повысивших цены, выросла с&nbsp;3% до&nbsp;8%. При этом&nbsp;55% компаний делали акцент на&nbsp;онлайн-форматы взаимодействия с&nbsp;клиентами, 65% вкладывались в&nbsp;автоматизацию процессов.</p> <p>Оценивая текущую ситуацию в&nbsp;своем бизнесе, опрошенные отмечали негативное влияние санкций (33%), особенно в&nbsp;оптовой, розничное торговле и&nbsp;производстве. Основные проблемы, с&nbsp;которыми сталкивался бизнес&nbsp;&mdash; снижение спроса и&nbsp;покупательской способности (47%), высокие налоги (44%), недостаток средств (38%), отсутствие поддержки государства (35%). Представители малого бизнеса стали чаще отмечать проблемы, связанные с&nbsp;коррупцией (17%) и&nbsp;частыми проверками проверяющих органов (11%), а&nbsp;также трудности перестройки бизнес-процессов под требования новых законов (13%).</p> <p>Говоря о&nbsp;своем будущем, предприниматели отмечали, что наибольший положительный эффект могут иметь снижение налоговой нагрузки (69%), повышение потребительского спроса (59%) и&nbsp;смягчение политики банков в&nbsp;кредитовании бизнеса (38%). </p> <p>С&nbsp;начала пандемии треть компаний получила внешнюю поддержку: 15% от&nbsp;государства, 14% от&nbsp;арендодателей, 10% от&nbsp;партнеров по&nbsp;бизнесу, 6%&nbsp;от&nbsp;поставщиков и&nbsp;подрядчиков, 5%&nbsp;от&nbsp;банков. При этом наиболее полной была помощь партнеров по&nbsp;бизнесу, поставщиков и&nbsp;подрядчиков. Оставшиеся&nbsp;65% ответили, что не&nbsp;получили специализированной антикризисной поддержки.&nbsp;17% компаний брали деньги взаймы у&nbsp;третьих лиц, 28% воспользовались традиционными банковскими услугами.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Thu, 13 May 2021 09:23:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/13/81124.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Информационное сообщение</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/13/81151.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>АО&nbsp;&laquo;Альфа Банк&raquo; (далее&nbsp;&mdash; &laquo;Банк&raquo;) и&nbsp;ПАО АФК &laquo;Система&raquo; (далее&nbsp;&mdash; &laquo;АФК &laquo;Система&raquo;, &laquo;Корпорация&raquo;) (LSE: SSA, MOEX: AFKS), публичная российская инвестиционная компания и&nbsp;косвенный (через свою 100% дочернюю компанию Capgrowth Investments Limited, далее &laquo;компания Capgrowth&raquo;) крупнейший акционер Etalon Group (LSE: ETLN, MOEX: ETLN) (&laquo;Компания&raquo;) заключили сделку, в&nbsp;рамках которой:<br/> (i) Банк и&nbsp;Корпорация заключили соглашение о&nbsp;свопе в&nbsp;отношении глобальных депозитарных расписок Компании (<b>&laquo;ГДР&raquo;</b> и <b>&nbsp;&laquo;Соглашение СВОП&raquo;</b>), предполагающее переход исключительно имущественных, но&nbsp;не&nbsp;голосующих прав;<br/> (ii) Банк планирует приобрести в&nbsp;совокупности до&nbsp;20% капитала Компании в&nbsp;форме ГДР посредством их&nbsp;приобретения как у&nbsp;текущих акционеров Компании, так и&nbsp;в&nbsp;ходе участия Банка в&nbsp;Размещении обыкновенных акций, не&nbsp;распределенных в&nbsp;рамках Размещения среди акционеров, в&nbsp;форме ГДР. Соглашение СВОП заключено сроком на&nbsp;30&nbsp;месяцев, с&nbsp;учетом ряда случаев досрочного прекращения, предусмотренных Соглашением СВОП.<br/> Одновременно с&nbsp;Equity Swap было подписано Опционное соглашение, в&nbsp;соответствие с&nbsp;которым:<br/> (i) Компания Capgrowth имеет право выкупить все ГДР, приобретенные Банком во&nbsp;исполнение свопа (&laquo;Опцион Колл&raquo;);<br/> (ii) В&nbsp;случае нереализации Опциона Колл Банк имеет право продать весь пакет ГДР третьему лицу&nbsp;и, далее, при отсутствии заинтересованного покупателя, компании Capgrowth, в&nbsp;каждом случае в&nbsp;сроки и&nbsp;на&nbsp;условиях, предусмотренных Опционным соглашением.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Thu, 13 May 2021 07:32:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/13/81151.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Изменение местонахождения (адреса) Филиала «Нижегородский» АО «АЛЬФА-БАНК»</title>
            <link>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/6/80769.html?from=alfa_rss_news</link>
            <description>
                <![CDATA[ <p>Уважаемые клиенты!</p> <p>Информируем вас об&nbsp;изменении местонахождения (адреса) Филиала &laquo;Нижегородский&raquo; АО&nbsp;&laquo;АЛЬФА-БАНК&raquo;.</p> <p>На&nbsp;основании Постановления администрации города Нижнего Новгорода &#8470;&nbsp;1012 от&nbsp;16.03.2021&nbsp;зданию, в&nbsp;котором расположен Филиал &laquo;Нижегородский&raquo; АО&nbsp;&laquo;АЛЬФА-БАНК&raquo;, присвоен новый адрес: <b>603024, Российская Федерация, Нижегородская область, городской округ Нижний Новгород, город Нижний Новгород, улица Белинского, дом&nbsp;61, корпус 2.</b></p> <p>Остальные реквизиты Филиала &laquo;Нижегородский&raquo; АО&nbsp;&laquo;АЛЬФА-БАНК&raquo; остаются без изменения.</p> <img src="//mc.yandex.ru/watch/16914655/?from=alfa_rss_news_img" style="position:absolute; left:-9999px;" alt="" width="1" height="1" border="0" /> ]]>
            </description>
            <pubDate>Thu, 06 May 2021 15:09:00 GMT</pubDate>
            <guid>https://alfabank.ru/press/news/2021/5/6/80769.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>